\chapter{ Практическая часть}
\label{cha:impl}

Было разработано приложение с графическим интерфейсом на языке \textit{python}. 

В разработке использовались библиотеки 
\begin{itemize}
  \item Qt, графический интерфейс был реализован на Qt версии 5.13.2
  \item numpy
  \item doe
\end{itemize}

\section{ Пример работы программы}

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.8 \textwidth]{img/ex1.png}
  \caption{Пример работы программы}
  \label{fig:example}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.8 \textwidth]{img/ex2.png}
  \caption{Результаты ПФЭ и ДФЭ: уравнения и сравнения в промежуточной точке}
  \label{fig:results}
\end{figure}

\section{ Результаты}

В данном разделе представленны результаты программы: факторы, уравнения и сравнения результатов в промежуточных точках. Представлено на рисунках \ref{fig:results} и \ref{fig:example}

\subsection{ ПФЭ}

\textbf{x1, x2, x3, x4, x5, x6} - факторы эксперимента, где \\
\textbf{x1} - интенсивность генератора1 \\
\textbf{x2} - дисперсия генератора1 \\
\textbf{x3} - интенсивность генератора2 \\
\textbf{x4} - дисперсия генератора2 \\
\textbf{x5} - интенсивность обработчика \\
\textbf{x6} - дисперсия обработчика

При проведении полного факторного эксперимента были получены следующие уравнения: \ref{eq:linPfe}(Уравнение линейного плана) и \ref{eq:nonLinPfe}(Уравнение частично нелинейного плана)

\begin{equation}
  \label{eq:linPfe}
  y = 1.1445*x0 + 0.1040*x1 - 0.0029*x2 + 0.0323*x3 - 0.0071*x4 - 0.1953*x5 + 0.0305*x6
\end{equation}

\begin{equation}
  \label{eq:nonLinPfe}
  \begin{split}
    y = 1.1445*x0 + 0.1040*x1 - 0.0029*x2 + 0.0323*x3 - \\
    - 0.0071*x4 - 0.1953*x5 + 0.0305*x6 - 0.0225*x1*x2 - \\
    - 0.0195*x1*x3 - 0.0071*x1*x4 + 0.0127*x1*x5 - 0.0303*x1*x6 + \\
    + 0.0248*x2*x3 + 0.0017*x2*x4 + 0.0054*x2*x5 - 0.0033*x2*x6 + \\
    + 0.0009*x3*x4 + 0.0089*x3*x5 - 0.0013*x3*x6 + 0.0047*x4*x5 - \\
    - 0.0159*x4*x6 + 0.0138*x5*x6
  \end{split}
\end{equation}

\subsubsection{Сравнение результатов для \textit{ эксперимента №64}}

\textbf{Эксперимент 64}: \\
\textbf{Параметры генератора1}(1/mu, sigma\^{}2): 1.0, 4.0; \\
\textbf{Параметры генератора2}(1/mu, sigma\^{}2): 0.9, 4.0; \\
\textbf{Параметры ОА}(1/mu, sigma\^{}2): 0.9, 4.0; \\
\textbf{Ожидаемый результат линейного плана}: 1.1059; \\
\textbf{Ожидаемый результат частично нелинейного плана}: 1.0789; \\
\textbf{Полученный результат}: 1.0353 \\ \\
\textbf{Отклонение линейного плана от полученного результата}: 6.4\% \\
\textbf{Отклонение частично нелинейного плана от полученного результата}: 4.0\%

\subsection{ ДФЭ}

\textbf{x1, x2, x3, x4, x5, x6} - факторы эксперимента, где \\
\textbf{x1} - интенсивность генератора1 \\
\textbf{x2} - дисперсия генератора1 \\
\textbf{x3} - интенсивность генератора2 \\
\textbf{x4} - дисперсия генератора2 \\
\textbf{x5} - интенсивность обработчика \\
\textbf{x6} $= x1*x2*x3*x4*x5$

При проведении дробного факторного эксперимента были получены следующие уравнения: \ref{eq:linDfe}(Уравнение линейного плана) и \ref{eq:nonLinDfe}(Уравнение частично нелинейного плана)

\begin{equation}
  \label{eq:linDfe}
  y = 0.6212*x0 - 0.0330*x1 + 0.0138*x2 + 0.0021*x3 + 0.0129*x4 - 0.0731*x5 + 0.0110*x6
\end{equation}

\begin{equation}
  \label{eq:nonLinDfe}
  \begin{split}
    y = 0.6212*x0 - 0.0330*x1 + 0.0138*x2 + 0.0021*x3 + \\
    + 0.0129*x4 - 0.0731*x5 + 0.0110*x6 - 0.0351*x1*x2 - \\
    - 0.0244*x1*x3 - 0.0320*x1*x4 + 0.0157*x1*x5 + 0.0230*x1*x6 - \\
    - 0.0050*x2*x3 + 0.0140*x2*x4 + 0.0166*x2*x5 + 0.0072*x2*x6 + \\
    + 0.0043*x3*x4 + 0.0027*x3*x5 + 0.0067*x3*x6 - 0.0058*x4*x5 + \\
    + 0.0048*x4*x6 + 0.0050*x5*x6
  \end{split}
\end{equation}

\subsubsection{Сравнение результатов для \textit{ эксперимента №32}}

\textbf{Эксперимент 32}: \\
\textbf{Параметры генератора}(1/mu, sigma\^{}2): 1.0, 4.0; \\
\textbf{Параметры генератора2}(1/mu, sigma\^{}2): 0.9, 4.0; \\
\textbf{Параметры ОА}(1/mu, sigma\^{}2): 0.9, 12.96; \\
\textbf{Ожидаемый результат линейного плана}: 0.5550; \\
\textbf{Ожидаемый результат частично нелинейного плана}: 0.5528; \\
\textbf{Полученный результат}: 1.2020 \\ \\
\textbf{Отклонение линейного плана от полученного результата}: 53.8\% \\
\textbf{Отклонение частично нелинейного плана от полученного результата}: 54.0\%
